聖約翰救傷隊眾隊員致總監書

潘總監大鑒：

自六月初起因《逃犯條例》所引起的一連串社會運動已持續四個月，廣大市民的日常生活都受到不同程度的影響，不同階層及年齡層的市民都為其人身安全感到憂慮。秉承救急扶危、為人類服務之精神的聖約翰救傷隊（下稱救傷隊）於香港服務超過百年，轄下具專業急救訓練的隊員逾千，在此動盪不安的時刻，其救護服務工作實在尤關重要。故此，我們以此信提出以下建議，盼 總監台鑑及指教。

大型群眾活動此起彼落，引致道路嚴重阻塞，流血及衝突事件亦屢見不鮮，唯救護車輛卻難以迅速抵達現場，導致部分傷者未能接受即時的協助，醫療需求甚是殷切。救傷隊作為提供各項急救訓練的平台，培育不少熱心於義務急救的隊員，亦為廣大民眾所認識的救護服務機構，在大型群眾活動發起之時已被讚譽其專業急救技術及無私服務社會的精神，因此我們建議救傷隊可持續擴大急救教學及義務急救當值平台，並授予各成年隊員機會參與人道救援及輔助醫療的工作。

我們知悉坊間有不少自發的義務急救員隨身攜帶著有限的裝備，在各區發生衝突時為各方人士提供急救服務，當中包括救傷隊隊員，唯他們的初心及資歷都受到不同程度的質疑，個別隊員甚至遇上驅趕或拘捕，情況實在令人憂慮。我們明白在法律條件、裝備及人身安全的考量下，要以救傷隊的名義派出隊員提供輔助醫療支援實為困難，然而有鑑於香港紅十字會亦曾派員在未經批准的集結中在冷區 (cold zone) 提供服務，我隊或可藉此機會與其交流我方參與相關工作的可行性，甚或組織成短期合作及互相支援的伙伴關係，繼續為公眾提供高質素及更全面的急救服務，更可視為隊員學習在大型群眾活動中處理傷者的寶貴經驗，讓熱心的隊員一展才能和抱負，發揮聖約翰精神，並回應市民對救傷隊之期望。

就此，我們亦建議救傷隊不時添置個人防護裝備予提供輔助醫療服務之隊員、提供更多相關之訓練和更新行動守則以應付當值期間或當值時間以外的突發情況。與此同時亦希望我會能就「在大型群眾活動中提供急救服務」之事宜成立工作小組，提供行政、安全和法律層面上的指引及建議，以及提供討論平台讓眾隊員就救傷隊在近期社會事件中的角色及崗位作出深度的探討，讓隊員了解相關工作之自身安全及法律上的風險和保障。

另外，我們更希望救傷隊能聲援被暴力對待和被不合理拘捕人道救援人員。從事人道救援的人員都是懷著無私奉獻的精神，拯救生命，為他人帶來救治和減少苦難，與我們聖約翰救急扶危的精神是同出一轍的。救援人員被阻撓甚至攻擊，不但嚴重打擊了人道救援工作，也直接影響了傷病者的安全和福祉。因此，我們希望救傷隊為被暴力對待和被不合理拘捕人道救援人員發聲，維護他們救急扶危的無私精神，並呼籲各方尊重人道救援工作，不要阻撓救援人員，讓傷病者及時得到救治。

總括而言，考慮到我隊不分種族、階級、信仰、竭誠為人類服務的宗旨，及秉持中立的原則，在社會出現動盪和撕裂的時刻，我隊更應該彰顯不偏不倚、救急扶危和服務人群的精神，持續且積極地宣揚急救技巧和提供義務輔助醫療服務，讓不安和惶恐的傷者有所依賴和盡快復原，為社會帶來安穩及回復社會安定的信心。

最後，我們亦希望借此機會反映救傷隊近期於調動大型內部活動時（例如支隊比賽和週年會操），安排及聯絡工作有所延誤，因而令長官們、隊員們及家長們不知所措，敬希改善通報機制，及提升對突發情況的敏感度，以便日後處理類似的活動調動事宜。

敬希垂注及賜覆！

幫手入黎Rt + like + reply
【英美戰線】我淨係知，唔可以輸